AJAX – технологія, що дозволяє здійснювати асинхронний обмін даними між клієнтом та сервером без потреби перезавантажувати сторінку.
Завдяки AJAX можна оновлювати окремі частини сторінки безпосередньо на клієнті.
Сервер оброблює запит від клієнта (браузера) та повертає дані у форматі, зазвичай, JSON або XML. Після отримання відповіді, JavaScript виконує певні дії з цими даними, наприклад, оновлює вміст сторінки, додає нову інформацію або змінює вигляд елементів сторінки.
